В основе механизма лежит HashMap, ключи для которой рассчитываются для каждого временного интервала.
при наступлении очередного временного интервала удаляются уже не используемые элементы HashMap, и создается новый.
Изменение HashMap происходит только на границах временных интервалов. В остальное время доступ к соответствующим счетчикам осуществляется без применения синхронизации рабочих потоков. Разумеется, что сами счетчики синхронизированы.


Этот механизм позволяет довольно гибко задавать наборы временных интервалов для учета событий.